香港公務員總數約為十七萬，這些才是樓市的真正參與者。

全球疫情爆發，香港第一季度GDP同比下跌8.9%。有專家及評論員認為，在此等惡劣經濟環境下，香港年內樓價將大跌三成。可惜香港近日樓價反而有見底回穩的迹象，二手樓市交投量已顯著回升，二手樓亦有破頂成交，一手新盤已重新展開銷售部署。為何樓市與經濟環境處於平行時空？筆者先從市場參與者角度分析樓市回穩的原因：

有限資源下，人們要爭奪資源就要講條件及門檻。套用於樓市，土地資源有限，收入高低就是樓市入場的基本條件及門檻，中高收入階層人士成為樓市的參與者。

香港經濟進一步轉差，最新失業率為4.2%，樓價仍未出現明顯跌幅，原因為何？這一浪疫市失業潮，重災區為旅遊酒店，零售及飲食，主要是月入只有約一萬至兩萬多元、收入屬中低下階層的人士較受影響。很遺憾地，由於他們不是樓市的參與者，即使他們失業，對樓價並未造成很大的影響。

據統計，公務員總數約為十七萬，連同專業資格人士約十萬，合共二十七萬收入屬香港的中或高階層人士，這批人月入大部份約為三至十多萬元。疫情下，不見這批人士出現龐大的失業潮，反而公務員及紀律部隊更獲加薪。這批人士配合政府的九成按揭政策，可負擔的樓價水平為400至800萬，這些才是樓市的真正參與者。筆者不是說二十七萬人高收入也會買樓，但香港樓市每月成交只得數千，就算只得當中十分一選擇置業，足以為樓價帶來一定支持力。

公務員個個月都換樓

公務員好黃

個個都係貪 薪金褔利 咋嗎
駛講乜春 工職意義

當一個社會個個仆入去做公務員
你懂的

香港勁多支那業主

讀得多毒果尤其財經直係會變白癡，那埋唔係財演就係財繕！！！

樓市最要講Sentiment講坐貨接貨，就當你真係金飯碗就無敵？？？

咩原來17萬人入面仲未計professional grade?